\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%
% 1. Termin Endpruefung 20/21, Entwurf
%

%\usepackage{ccfonts,eulervm}
\usepackage{a4}
\usepackage[german,ngerman]{babel}
\selectlanguage{german}
%\usepackage{ngerman}
\usepackage{graphics}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[a4paper,top=2.cm,left=2.5cm,bottom=2.cm,right=2.cm,nohead,nofoot]{geometry}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xcolor}
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{10pt}

\newcounter{ex}

\newcommand{\mb}[1]{\ensuremath{\pmb{#1}}\xspace}

\setcounter{secnumdepth}{-1}

\begin{document}

1) Anwendung komplexe Zahlen: Im Prinzip kann man Integrale der
Form
\[I_1=\int e^{ax}\cos(bx)dx\qquad I_2=\int e^{ax}\sin(bx)dx\]
durch zweimalige partielle Integration berechnen. Ein alternativer
Weg ist der folgende: Es gilt doch
\[\cos(bx)=\mathrm{Re}[e^{ibx}]\qquad\sin(bx)=\mathrm{Re}[e^{ibx}]\]
Berechnen Sie daher die Stammfunktion von
\[I=\int e^{ax}e^{ibx}dx\]
und trennen Sie in Real- und Imagin\"arteil. Die gesuchten Integrale (Stammfunktionen) sind $I_1=\mathrm{Re}[I]$,
$I_2=\mathrm{Re}[I]$

2) Basierend auf den Beispielen der VO vom 31.5.\ berechnen Sie:

a) $f(x)=x^2$, $\displaystyle{\int_{-\infty}^{+\infty}f(x)\delta(x-3)dx=}$\\[2ex]
b) $f(x)=\cos x$, $\displaystyle{\int_{-\infty}^{+\infty}f(x)\delta(x+\pi)dx=}$\\[2ex]
c) $f(x)=x^2$, $\displaystyle{\int_{-\infty}^{+\infty}f(x)\delta(5(x-3))dx=}$\\[2ex]
bzw.\ zeigen Sie dass\\[2ex]
d) $\displaystyle{\frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^{+\infty}\delta(x)e^{i\omega x}dx}=\frac{1}{2\pi}$ (hierbei ist $i=\sqrt{-1}$ und $\omega \in \mathbb{R}$) Dies ist die Fouriertransformierte der $\delta$-Funktion.
\end{document}

